Свободно серна попирает
Холмы иудеи, и живой
Водою жажду утоляет,
Истекшей из земли Святой;
Как вихрь, так бег ея летуч,
И ясен взор, как солнца луч.

Иудеа, ты уже видала
И легче бег, и взор светлей:
Когда судьба еще взирала
С улыбкой на твоих детей.
С Ливана кедр и днесь шумит,
Но милых дев не осенит.

О пальма, чада Израиля
Судьбе завидуют твоей:
Ты мирно корни углубила
Среди отеческих полей:
Взлелеяна страной родной,
Ты блещешь пышною красой.

А мы, гонимые судьбиной,
В чужих скитаемся странах,
Отвержены страной родимой,
Где предков отдыхает прах.
Разрушен храм. Салема трон
Презреньем горьким отягчен.
